回應警民衝突暴動定性 曾偉雄指違法行為須按法律分類

金鐘上周三因為示威者反對修訂逃犯條例，與警方發生衝突，政府及警方事後將事件定性為暴動。

警務處前處長曾偉雄被問到，有意見要求更改暴動的定性，他以手機短訊回覆本台，表示香港作為一個法治社會，違法行為必須按法律分類。若有人認為特區政府和警方就事件的定性法理上不恰當，可提出自己的法律觀點，以便社會作出客觀和公正的評論。

落左台就講人話